<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mstreehouse.github.io</id>
    <title>眠眠的树屋</title>
    <updated>2020-05-06T13:49:26.229Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mstreehouse.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://mstreehouse.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>感叹世间万物，皆为梦呓</subtitle>
    <logo>https://mstreehouse.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://mstreehouse.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 眠眠的树屋</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[ 拯救片荒 ]——你让我成为不一样的自己]]></title>
        <id>https://mstreehouse.github.io/post/zheng-jiu-pian-huang-ni-rang-wo-cheng-wei-bu-yi-yang-de-zi-ji/</id>
        <link href="https://mstreehouse.github.io/post/zheng-jiu-pian-huang-ni-rang-wo-cheng-wei-bu-yi-yang-de-zi-ji/">
        </link>
        <updated>2020-05-06T13:16:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>人的一生会遇到很多人，有的人或许只有一面之缘，有的人会成为彼此生命中的羁绊，可不论是擦肩而过的人，还是相伴一生的人，多多少少都会在你的生命中留下痕迹，有的会提醒你将来成为什么样的人，有的则会影响你，甚至改变你的一生。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人的一生会遇到很多人，有的人或许只有一面之缘，有的人会成为彼此生命中的羁绊，可不论是擦肩而过的人，还是相伴一生的人，多多少少都会在你的生命中留下痕迹，有的会提醒你将来成为什么样的人，有的则会影响你，甚至改变你的一生。</p>
<!-- more -->
<p>今天想要与大家分享的电影来自西娅·夏罗克——《遇见你之前》。<br>
进入正题之前，想要与大家分享一些电影插曲，我喜欢听电影插曲，不论是音乐，还是唱词，总会让我想起电影中的片段，而当音乐的意境真正融入电影时，更能牵动观众的心。</p>
<h1 id="故事简介">故事简介</h1>
<hr>
<p>故事发生在一个小镇，女主露应聘成为男主威尔的看护，露的热情与善良逐渐感染了男主因事故和残疾冰封的心，而得知威尔一心求死，露企图用世间的美好唤回他，却仍旧没有办法改变威尔的决定，但也是在与威尔相处的过程中，露逐渐朝着更好的方向发展。故事的最后，露没有挽回威尔，却因为威尔，变成了更好的自己。</p>
<h1 id="人物鉴赏">人物鉴赏</h1>
<hr>
<p>已经忘记第几次重温这部电影了，但每一次看，都会有不同的体悟，唯一相同的是，影片的高潮总会引我落泪。<br>
故事的开头，威尔是一名优秀的企业家，成功的事业，美丽的女友，有条不紊的生活。<br>
不幸的是，突如其来的灾祸改变了他的一切。<br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588771754663.gif" alt="" loading="lazy"><br>
同样的，露的开始也并非那么容易，她是一家面包店的员工，因为她的健谈，似乎所有的顾客都很喜欢她，她会打趣让夫人们减少心理负担从而愉快地买下高卡路里的面包。<br>
也会安慰吃不完三明治的老太太，体贴的为她打包。<br>
尽管如此，面包店老板还是因为入不敷出，不得不辞退露。<br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588771641815.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588771650440.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588771655069.png" alt="" loading="lazy"><br>
故事就从这里开始。<br>
第一次的见面并没有想象中的愉快，前一秒还笑脸相对的威尔，下一秒就做出鬼脸，企图吓跑露，但是他并没有成功。<br>
在此之前，威尔已经辞退过五个人，一个如此优秀的人，经历了生命中的浩劫，换做谁都难以接受，他封闭自己，不想任何人来窥探他的不幸。<br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588771691370.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
露大概是一个天性善良乐观的女孩，她喜欢颜色鲜艳浓烈的衣服，总是面带着微笑，就像为威尔黑白灰的生活注入了活力与阳光。<br>
但其实，她的善良并非无脑的同情，面对威尔的讥讽，她还击：<br>
<strong>“你对你的朋友恶语相向，他们活该，但我只是想做好我的工作，仅此而已。”</strong><br>
我很喜欢这样的态度，不像现在许多电视剧一样，女孩们好像用善良就能换回一份真心。生活并不是童话故事，现实中大概没有真正的白马王子，你只有做好你该做的，才能让生活更加美好。<br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588772132981.png" alt="" loading="lazy"><br>
但其实，即便残疾之后还有万贯家产，威尔并没有那么好过。露偶然看到他手腕的伤，才逐渐了解到他内心的痛苦。<br>
之前无忧无虑的生活，让他体验到了许多生命的精彩，人生可以活出各种你想要的模样，只要你愿意。相比之下，只能困在轮椅上，感受着周围人投来同情的目光，让他感到无地自容，曾经那么骄傲的他，宁愿选择死亡，也好过同情和怜悯。<br>
我想，与其像他的母亲那样为他打点好一切，倒不如像他父亲说的那样，放手让他自己来，让他感觉自己是个男人。比起同情和爱护，他更需要的是理解和尊重。<br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588772327960.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
在慢慢的相处中，露渐渐影响到了威尔，她会唱一些奇怪的歌谣，如马拉宏奇歌；也有一些特殊的小爱好，比如收集各式各样的腿袜，最喜欢黄黑相间蜜蜂款式。生活再难，她也会觉得，没有过不去的坎，“<strong>只需一杯好茶，没有什么是解决不了的。</strong>”<br>
威尔也同样影响着她，不是只有英文电影才好看，带着字幕的电影，也同样精彩。活在世上，你不止需要考虑别人，适时地，你也需要考虑自己。<br>
#片段赏析</p>
<hr>
<p>第一次令我动容，大概是威尔答应剃去自己的胡子。<br>
我经常会观察一个电影中男性的胡子，如果任由胡子肆意的长，大概是这个人遇到了生活的不顺心。（跳过邓布利多）<br>
比如这样的<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588772444124.png" alt="" loading="lazy"><br>
（皮这一下很开心）<br>
所以，当威尔剃去胡子，那个迷人的微笑，就像初春的暖阳，化开了凛冬的冰雪，缓缓流进你的心房。<br>
我想，其实露已经感染了威尔吧，曾经不修边幅的他，曾经只会在窗前发呆的他，也在一点点变好，一点点朝着美好进发。<br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588772592960.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
露想尽一切办法，只为让威尔看见活着的希望，所以，露邀请威尔去听莫扎特的管弦音乐会。而当露一袭红装出现时，就连屏幕这端的我也忍不住怦然心动，（抛开角色本身的魅力，我真的超级喜欢Sam和龙母啊！！！）<br>
倘若威尔还是个正常人，他们俩走到一起，不知会引得多少人侧目。而当音乐会结束，威尔坐在车里，恳求露不要这么快离开，因为他只想<strong>多做一会儿和红衣女孩刚刚听完音乐会的人</strong>。<br>
可是，不得不说，倘若威尔还是一个常人，那大概也不会有故事的发生，就像露所说，他只会注意到宴会上那些金发女郎，而她不过是个端酒水的Nobody。<br>
<strong>大概人生最奇妙的事情就是这样，你无法预知下一秒发生的事，就像你永远不知道，下一刻会遇见什么人，或许是久别重逢的老友，亦或许是相见恨晚的知己。</strong><br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588772650029.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
但是，并不是所有的故事，都会有一个好结局，在度过露精心策划的一场旅行后，威尔还是选择进行安乐死，曾经疯狂和欢乐的青春与成长，让他没有办法轻易接受这样的结果，而当他再次面对一个心仪的女孩，更让他难过的是，连拥抱也无法给予，与其看到她将来眼里的后悔与失望，他更希望放手，给她更加美好的未来，让她拥有能够受别人照顾的机会。</p>
<hr>
<p>最后的最后，露去了威尔最爱的巴黎，当她坐在咖啡馆外，喝着最浓的咖啡，吃着刚出炉的牛角面包，读着威尔留给她的信时，她也开启了下一段人生旅程，就像威尔曾经对她说过的那样：<br>
<em>You only get one life.It's actually your duty to live it as fully as possible.</em><br>
<em>人只活一次，你应该尽可能地让它丰富多彩。</em><br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1588772766940.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<h1 id="写在最后">写在最后</h1>
<p>很碰巧，最近我和朋友们都在经历着人生很复杂的一些时刻，有时候我多想飞过这些坎坷，看一看故事的结局是什么样子，但生活不是电影，不能直接拉到结尾处，看看结局是否令人满意，我们唯一能做到的就只能是把握机会，或许不同的选择会带来不同的结果，但终归是我们自己的选择，无论如何，走下去就好。</p>
<p>别忘了去“<strong>关于</strong>”扫码关注公众号哦😜</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[ 阿眠的树洞 ]——十九岁的前夕]]></title>
        <id>https://mstreehouse.github.io/post/a-mian-de-shu-dong-shi-jiu-sui-de-qian-xi/</id>
        <link href="https://mstreehouse.github.io/post/a-mian-de-shu-dong-shi-jiu-sui-de-qian-xi/">
        </link>
        <updated>2020-04-06T02:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>不知不觉，翻过这一夜，就又长大了一岁。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉，翻过这一夜，就又长大了一岁。</p>
<!-- more -->
<p>十九岁的前夕，我有很多很多的话想说，却不知道具体该从哪里说起。想要回顾过去这十九年，思绪却如同一团乱麻，不知道哪一件事哪一个人该放在前面。想对未来寄语，可我想，未来只掌握在自己手里，说的再多也没有用。</p>
<p>我其实一直是一个矫情的人<br>
听歌时沉默，观影时落泪<br>
但我总是怯于将这一切展露在别人面前<br>
我常常想，大抵在别人眼中，我淡漠而又自尊。<br>
我有好多好多的心情，只敢表达在文字中，<br>
我有好多好多的话语，都隐匿着我的小情绪<br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1586143388730.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>有时候我是那么的自卑怯懦，敏感多疑，害怕人多的地方，害怕怀疑的目光，害怕刀剑一般的话语。所以我将自己封闭起来，我情愿孤身一人，也好过投身复杂的环境里。可是，总会有人穿过人群来握住我的手，牵着我走过川流不息的人群。<br>
我从来不擅长言谢，尤其是对最亲近的人，我总觉得，当我别扭地说出那三个字时，彼此间便会生分起来，但其实，不论我说与不说，我和他们，都不会生分。<br>
喜欢你的人，连你吃饭时落在嘴边的饭粒也会喜欢。<br>
我该是多么感激，总是在生命中最重要的时刻遇到最珍贵的人；我又是多么庆幸，我和这些人之中的某些人曾经走散过，却又终究找回了彼此。<br>
殊不知，当你们在屏幕的那一头打下这些话语，屏幕这边的我早已泪如雨下。</p>
<h1 id="01-upone">01  #upone</h1>
<p><em>&quot;你是我失而复得的珍宝&quot;</em></p>
<hr>
<p>她说:</p>
<blockquote>
<pre><code>  从前读过一本书，叫《最美的时光》。
  当初读这本书的时候年龄尚小，还读不懂什么，只是到了如今再回过头来翻一翻这本书，倒是感慨良多。
  明明讲的是爱情的故事，我却在感慨着时光的逝去。
  从前的时光一去不复返。
  不知从什么时候起，我同书中的苏蔓一样开始怀念高中的时候——那段她口中的“最美的时光”。
  从前的三年说长不长，说短也不短。
  但是有些事却是刻骨铭心。
  这一点上你也同我一样吧。
  从前，也许当我快乐的时候，我无法把我的快乐全部分给我身边的人，所以在我最失意最需要人陪
  伴的时候，我需要的人都没有陪在我身边。
  回忆是一件让人苦恼的事。
  怀念着打打闹闹的欢乐时光，却也一边痛苦着无法回到那个时候。
  只是回忆是抵不了什么的。
  我同某一只猪的故事，磕磕盼盼，哭哭笑笑，却也最终走向美好。
  虽然我遗憾着我最需要她的时候她并不在我的身旁，但我也后悔着她需要我的时候我也并没有什么行动。
  我曾看着她成长，我也知道在接下来的日子里，我无法成为她最亲密的那个人也无法再一直陪伴她。
  有时候，虽有千言万语，到了嘴边却只剩下一句“望君安好”。
  最后送她一段我在书面上看到的一句话吧，也许是送给她和我，也许是送给她和她的他。
  “世界上有许多种遇见，最美好的莫过于在我最美的年华里与你相遇。
  时光在每一秒的绽放与流动中都变得珍而隽永。
  世上也有许多种爱情，但我相信再没有一种比我得到的更好，因为爱的人是你。
  我愿意攀上最高的山峰，游过最长的河流。
  只为与你携手到年华老去、时光尽头。”     
</code></pre>
</blockquote>
<hr>
<p>看着看着，手还在键盘上敲击着，眼泪却不由自主的落了下来。是啊，青春多么敏感，又多么悲伤，有多少苦痛，就有多少欢愉，可我终究相信，那些事情之后，留下的，是永恒的你。<br>
我想，曾经有过的争吵，冷战，再到互相慰藉的温暖，都将成为今后照亮你我人生之路的曙光，何妨前路荆棘，你我携手，都将成为最好的回忆。<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1586145136622.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<h1 id="02-菲菲">02 #菲菲</h1>
<p><em>&quot;灰暗之中，你向我伸出手&quot;</em></p>
<hr>
<p>她说：</p>
<blockquote>
<pre><code>  给最最最可爱的左妹妹：
  想送给你无数次的日落、日出，小王子看了四十四次，而我，要你看无数次，和最爱你的人（也是
  你最爱的人）。
  博尔赫斯给了“一个从未有过信仰的人的忠诚”，而我，要给你温暖的陪伴，把握得发热的小花放
  在你窗台，希望你醒来是阳光明媚，笑意满满。 
</code></pre>
</blockquote>
<hr>
<p>我想你一定是我这辈子遇到的阳光，我记得多少次，你牵着我的手，缓缓走在操场上，你听我讲，什么也没说，只握着手，便足够。我记得大雨里和你跑过教学楼，记得夕阳西下，我们站在最高的楼，喝着咕嘟冒泡的汽水，谈着未来和理想，我还记得下课时我们谈不完的歌词，聊不完的故事。<br>
“尽诛宵小天策义，长枪独守大唐魂。”——你我心中，都有一个做不完的江湖梦。</p>
<h1 id="03-psp">03 #psp</h1>
<p><em>“我们的故事，本来就是一个故事”</em></p>
<hr>
<p>他说：</p>
<blockquote>
<pre><code>  我：“给我写段寄语吧？”
  他：“寄语是啥？写来干嘛？”
  我：“就当是对我的祝愿。”
  他：“May the force be with you.”
  我：“好好说。”
  他：“愿你有鲁伯特之泪般的心，万物不摧。也愿有一人终知你心，稍纵即逝。”         
</code></pre>
</blockquote>
<hr>
<p>太多老套的话语，都不够用来描述我们奇妙的经历，我记得彼此一起走过的路，雨天你撑起的伞。彼时初见，你是一个莽撞真诚的少年。<br>
你在我打瞌睡时毫不留情面将我打醒，也在我偷偷掉眼泪时默默递上纸巾。<br>
我们谈天说地，说Ed Sheeran和星球大战，我们也会争吵，甚至打赌蕾伊究竟是不是卢克的女儿。<br>
可无论如何，我们依旧要好，就像分不开的R2和C-3PO。</p>
<h1 id="04-梦露">04 #梦露</h1>
<p><em>“我们的记忆，是互相打电话哭泣”</em></p>
<hr>
<p>她说：</p>
<blockquote>
<pre><code> “感谢你如此闪耀做我平淡岁月里的星辰，与你分享过的青春不会比恋爱少半分。”         
</code></pre>
</blockquote>
<hr>
<p>高三那年，我大概给你打电话打得最勤，有时候是你哭，有时候是我哭，咱俩打电话，总有一个人在哭。但其实，我们一起的时光，总是快乐的，不过只在第一次见面，我叫了一声姐姐，此后，我都是直呼其名。<br>
可你不也说过，我总是比你成熟许多吗？所以，倒不必纠结这一声姐姐。于你于我，我们都是彼此的智囊。即便成熟如我，却还是有需要你开解的时候。<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1586145695010.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<h1 id="05-小锅">05 #小锅</h1>
<p><em>“你还欠我几顿开封菜？”</em></p>
<hr>
<p>他说：</p>
<blockquote>
<pre><code> “祝作者和她的读者们都能拥有一份无需可以追求的酣眠。祝作者粉丝和体重涨的一样快。”
</code></pre>
</blockquote>
<hr>
<p>我知道，我如果把他的祝愿当真，大概会又气又想笑，可是原谅他的文采已经到达极限。我们相互吐槽，相互开导，是一剂良药，也是一剂毒药。不知道什么时候开始，我们突然熟络起来，你请我吃青青的橙子，我请你吃黄黄的橙子，相同的是，它们都很甜。<br>
我知道，我们会一直都是好朋友，至少在你还清开封菜以前。<br>
我也知道，不管是你还是我，有心事时，不至于没有一个树洞。<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1586145810280.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<h1 id="06-弯弯">06 #弯弯</h1>
<p><em>“或许你陪我的时间最久”</em></p>
<hr>
<p>她说：</p>
<blockquote>
<pre><code> “我于昨晚霸占了所有月光，等天亮却只想给一人写文章。”
  我眼中的阿左是一个美丽、聪明的女孩，有时带着一点小任性、小霸道，心里却藏着很多小星星。
  阿左的文字总会带给人安静、温暖的力量，希望眼神永远透亮的她，能跨过星河，泛过月亮，题出
  这世间最美的文章。   
</code></pre>
</blockquote>
<hr>
<p>当我收到这一封手写祝福时，我想冲到你家去，抱一抱你……可爱的弟弟。<br>
说来奇怪，我们是小学校友，初中同学，高中同门，大学同校，我大约不会再遗憾自己没有一个从小到大的发小。<br>
我们一起做过的事，一起捣过的蛋，是难以用语言描绘出的。文艺是你，温柔是你，神经是你，美丽也是你。<br>
可是你要知道，我对你弟弟的喜爱，远比对你要少，尽管我嘴上总是提起他。</p>
<h1 id="07-薇薇">07 #薇薇</h1>
<p><em>“你在我的心里永远是故乡”</em></p>
<hr>
<p>她说：</p>
<blockquote>
<pre><code> Dear阿左，
  嘻嘻，今天又翻了你以前给我写的贺卡，你总说：谢谢你多年来的关心与包容。今天我正式答
  复一句：不客气。我也很荣幸，见证你的成长，从你”那样“再到现在你”这样“，我总是回
  想我与你相熟的过程，哈哈，电视剧都不敢这样写吧！明天，你就又老了，不过有一说一，你
   现在可是越来越少女了，请keep哦！这样好极了！现在才有感触，发觉时间从来没有等过我
  们，它一直走，但你记住，我也一直在哦！希望你永远像现在这样，善良且带着锋芒！
  生日快乐呀！
                                                       永远❤️你的马黑居居🐖
</code></pre>
</blockquote>
<hr>
<p>曾经年少的我们，找不到适合自己相处的模式，我过于热情，而你过于散漫，我的热情得不到回应，就总爱赌气，拉黑删除，等着你再来找我。<br>
可是有一次，很久很久，你都没有来。<br>
可是还好，我们并没有分开。<br>
我们的回忆总是很多，多到无法细数，有眼泪，有欢笑。我记得那些你陪我哭过的深夜，也记得曾经陪你哭过的白天。<br>
如今的你需要的是陪伴，那我就陪着你，待六月，再相聚。</p>
<pre><code>                             Be thankful and be gentle.      
</code></pre>
<p><strong>你从时间海绵里挤出些许，成为你的提笔</strong><br>
<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1586146756516.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>曾经，我希望自己的朋友越多越好，可越长大，我越是希望交心的人越少越好，并非淡漠，只是懂你的人不需要多。偶尔我会怀念那些已经渐行渐远的故友，可已经注定错过和失去的人，都没有办法再寻回。<br>
沈复在《浮生六记》里说：<br>
<em><strong>人生碌碌，竞短论长，却不道枯荣有数，得失难量。</strong></em></p>
<hr>
<h2 id="写在十九岁的前夕">写在十九岁的前夕</h2>
<ul>
<li>
<p>我喜欢落叶，喜欢夜雨，喜欢暴烈阳光下狂风吹过树梢的声音；</p>
</li>
<li>
<p>我想起星辰，想起大海，想起远在记忆中的你</p>
</li>
<li>
<p>当我走过带着露水的草坪，当淅沥的雨划过我的雨衣</p>
</li>
<li>
<p>我总会想起你，可是你的身影已经远去</p>
</li>
<li>
<p>太过执着总归没有结果，不如就此放手，就当是最好的回忆</p>
</li>
<li>
<p>再见过去，再见曾经</p>
</li>
<li>
<p>再见那个，一直活在我记忆中的你。</p>
</li>
<li>
<p>我想十九岁的自己</p>
</li>
<li>
<p>不再迷茫，不再彷徨，做事有章，做人有量</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[✌树屋终于完工啦！！]]></title>
        <id>https://mstreehouse.github.io/post/shu-wu-zhong-yu-wan-gong-la/</id>
        <link href="https://mstreehouse.github.io/post/shu-wu-zhong-yu-wan-gong-la/">
        </link>
        <updated>2020-04-06T01:35:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>##😀😀大家好<br>
经过幻想，构建，施工以及几天的努力下<strong>眠眠的树屋</strong>终于完工啦！！🍾🍾<br>
✌( •̀ ω •́ )y</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>##😀😀大家好<br>
经过幻想，构建，施工以及几天的努力下<strong>眠眠的树屋</strong>终于完工啦！！🍾🍾<br>
✌( •̀ ω •́ )y</p>
<!-- more -->
<p>嘿嘿</p>
<p>创建博客的初衷之一是想让更多的人更方便随时随地地来到阿眠的屋里来听故事。<br>
还有的原因呢，卖个关子，不方便透露(●ˇ∀ˇ●)。<br>
这里的内容也会和公众号同步哟，希望能在这里也记录下点点滴滴。</p>
<p>其实回头看过程完全没有那么难，我果然还是个新手（加拖延症患者）。<br>
不过，能从中学习到一些知识我还是很高兴的。<br>
那么，欢迎来听故事呀！<img src="https://mstreehouse.github.io/post-images/1586150820339.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>